%@metapost:gestion604exo010.mp
%@Dif:2
On a commencé ci-dessous l'histogramme du nombre de visiteurs payants
de quelques sites touristiques français en 1996 (on ne demande pas
de le reproduire).
\begin{center}
\includegraphics{gestion604exo010-1}
\par\hfill Source : {\em T.E.F. 98/99}
\end{center}
\begin{myenumerate}
  \item Combien y-a-t-il eu de visiteurs à la Cité des Sciences ? à
  Disneyland Paris ?
\item Il y a eu \nombre{1700000} visiteurs au parc Astérix cette
  année-là. Quelle hauteur, en cm, le rectangle correspondant
  devrait-il avoir ?
\item Le parc Futuroscope a reçu cette année-là environ 4 fois
  moins de visiteurs que Disneyland Paris.\\Quelle hauteur, en cm, le
  rectangle correspondant devrait-il avoir ?
\end{myenumerate}